\section{Aportaciones al entorno}
%  APORTACIONES: justificar que es lo que este TFT aporta a nuestro entorno socio-economico,
%  tecnico o cientifico.
\subsection{Entorno socio-económico}
El desarrollo de este proyecto ofrecerá tanto a padres como doctores un medio de comunicación
y visualización de ejercicios rápido, sencillo y con el que evitar gasto de papel que conlleva
el sistema actual. A día de hoy a los padres se le dan hojas con las ilustraciones referentes
a los ejercicios que tienen que realizar.

\medskip
El gasto masivo de papel es un tema que está a la orden del día, puesto que de él deriva la
tala de árboles, la cual tiene varias consecuencias negativas:
\begin{enumerate}
    \item Cambios de clima debido a la falta de árboles para la retención de humedad, con lo que aumenta la posibilidad de sequías.
    \item Destrucción de ecosistemas y la perdida de biodiversidad que ello conlleva.
    \item Disminución del medio de transformación de dióxido de carbono en oxigeno, aumentando el efecto invernadero y aumentando las enfermedades respiratorias de la población.
\end{enumerate}

\bigskip
Además del reducir el impacto negativo en el medioambiente, reduce gastos en los centros
que hagan uso de la aplicación. Eliminando el gasto referente al papel y reduciendo el
tiempo que los doctores utilizan para solventar dudas del paciente debido a:
\begin{enumerate}
    \item Mayor rapidez en la comunicación doctor-paciente, es instantánea.
    \item Ahorro por parte de los pacientes en cuanto a desplazamiento en combustible y tiempo.
    \item Mayor facilidad para recordar el ejercicio, dado que se provee de material en forma de vídeo (en caso de que se considere necesario).
    \item Seguridad por parte del paciente, al tener material y medio de comunicación directo con su doctor que puede consultar en cualquier momento.
    \item Facilidad para el doctor a la hora de realizar seguimientos.
\end{enumerate}

\medskip
Este proyecto tiene consecuencias positivas tanto en el medio ambiente, como para los doctores
y familias con hijos prematuros.

\subsection{Personal}
A nivel personal, este proyecto resulta enriquecedor. Ha sido desarrollado desde cero
pasando por todas y cada una de las fases de un proyecto informático desde el análisis
hasta la implementación.

\medskip
Gracias a ello se ha podido reforzar los conocimientos adquiridos durante la carrera referentes
a cada una de estas fases de desarrollo, así como a las herramientas y tecnologías utilizadas. A
nivel de implementación la aplicación móvil a servido para conocer nuevas tecnologías como
\textit{Ionic}, \textit{TypeScript}, \textit{SCSS}, \textit{Firebase}.