\section{Metodología de trabajo y planificación del proyecto}
\subsection{Metodología de trabajo}
Inicialmente se planteó una metodología de trabajo inspirada en el modelo de ciclo de vida del software
basado en prototipos. Siendo el prototipo una aplicación con al menos una funcionalidad implementada,
que se le presentará al cliente con la que podrá ver los avances y como se resuelve el requisito planteado.
Además este podrá dar su opinión al respecto permitiendo modificar la forma en la que se implementa si no
es lo esperado o no se ajusta con lo que había previsto, con ello se esperaba obtener un software a
medida que se ajustara de la mejor forma posible a las problemáticas.

\medskip
Una vez realizada la primera reunión con el cliente y planteada la metodología prevista este lo consideró
inviable, puesto que no tiene la disponibilidad necesaria para hacer reuniones con frecuencia y probar el
resultado obtenido hasta ese momento. Por ello hubo que cambiar la metodología a una clásica en cascada,
esta consiste en plantear las tareas de manera secuencial e ir solucionando cada una solamente después de
haber terminado la anterior. Una vez se ha concluido con todas, ya tendremos nuestro proyecto finalizado
y listo para presentar y validar.

\medskip
Se ha decidido utilizar finalmente esta metodología al ser la que mejor se ajusta a las necesidades del
cliente y por la fuerte dependencia entre las funcionalidades. Puesto que la mayoría dependen de que
exista previamente otra.

\subsection{Planificación inicial del proyecto}
Tras un estudio del estado del arte actual, se decidió en la primera fase del proyecto hacer un análisis
de la problemática con el que decidir cuales son los actores que intervienen en el sistema, es decir,
cuales serán los usuarios que interactuarán con él y que funcionalidades podrán usar cada uno. Estas
funcionalidades también se decidirán en esta primera fase de análisis. Para todo ello se hará uso de
de los diagramas de casos de uso\cite{casos-de-uso} y las tablas de especificación de los casos de
uso\cite{tabla-especificacion-casos-de-uso}.

\medskip
Una vez se decidió los actores que actúan en el sistema y los requisitos (funcionalidades) de cada uno
se continuó con un prototipo de la interfaz, para poder tener una primera visualización a del objetivo
que se tenía con esta aplicación.

\medskip
Este prototipo fue de gran ayuda puesto que se solucionaron dudas que había en ese momento sobre
las funcionalidades planteadas y las soluciones propuestas, aemás planteó otras dudas sobre otros requisitos
que no se había planteado en un primer momento.

\medskip
Con esa parte ya solventada se empezó con el aprendizaje de la tecnología a usar, \textit{Ionic}\cite{ionic}.
Para el aprendizaje de este \textit{framework} se hizo una pequeña aplicación de gestión de tareas
sugerida en el propio libro de aprendizaje utilizado, \textit{"Learning ionic : buid hybrid mobile
applications with HTML5"}\cite{ionic-book}. Para cumplimentar el aprendizaje de este libro se realizó
varios tutoriales \textit{online}, con todo ellos se adquirió experiencia y fluidez en el uso del
\textit{framework}

\medskip
Una vez acabada la fase de aprendizaje se continuó con el desarrollo este contemplaba varias funcionalidades.
\textbf{Las comunes para todos los usuarios:}
\begin{enumerate}
    \item Registro e inicio de sesión
    \item Vista del perfil personal
    \item Editar el perfil
    \item Enviar y reproducir vídeos
    \item Ver ejercicios
\end{enumerate}

\medskip
\textbf{Especificar del paciente:}
\begin{enumerate}
    \item Marcar ejercicio como hecho
\end{enumerate}

\medskip
\textbf{Específicas del doctor:}
\begin{enumerate}
    \item Buscar paciente
    \item Asignar ejercicio
    \item Añadir observaciones al ejercicio que se va a asignar
    \item Ver el perfil de un paciente
    \item Ver la evolución de un paciente
\end{enumerate}

\subsection{Ajustes en la planificación del proyecto}
La fase de desarrollo se tuvo que retrasar según lo previsto inicialmente, puesto que en la fase
de aprendizaje del \textit{framework} llevó más de lo esperado. A ello hay que añadirle que se
decidió incorporar una funcionalidad que no se esperaba realizar, la referente con la creación de
un chat paciente - doctor y todo lo que ella conlleva, porque se consideró que esta sería la forma
más intuitiva para el usuario de enviar vídeos. Por todo ello finalmente, la funcionalidad de
enviar vídeos no se pudo completar.